<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">SouthNationalPark</string>
    <string name="hello_world">Hello world!</string>
    <string name="app_id">1062415947137981</string><string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="Sirinat_title">ภูเก็ต</string>
    <string name="Sirinat_snippet">อุทยานสิรินาถ อำเภอ ถลาง ภูเก็ต</string>
    <string name="KhaoPhanomBenchaNationalPark_title">กระบี่</string>
    <string name="KhaoPhanomBenchaNationalPark_snippet">อุทยานแห่งชาติเขาพนมเบญจา อำเภอเขาพนม กระบี่</string>
    <string name="ThanBokKhoraniNationalPark_title">กระบี่ </string>
    <string name="ThanBokKhoraniNationalPark_snippet">อุทยานแห่งชาติธารโบกขรณี อำเภอ อ่าวลึก</string>
    <string name="MuKoLantaNationalPark_title">กระบี่ </string>
    <string name="MuKoLantaNationalPark_snippet">อุทยานแห่งชาติ หมู่เกาะลันตา อำเภอ เกาะลันตา</string>
    <string name="HatNoppharatTharaMuKoPhiPhiNationalPark_title">กระบี่</string>
    <string name="HatNoppharatTharaMuKoPhiPhiNationalPark_snippet">อุทยานแห่งชาติหาดนพรัตน์ธารา-หมู่เกาะพีพี ตำบล อ่าวนาง อำเภอเมือง กระบี่</string>
    <string name="MuKoChumphonNationalPark_title">ชุมพร</string>
    <string name="MuKoChumphonNationalPark_snippet">อุทยานแห่งชาติหมู่เกาะชุมพร อำเภอเมืองชุมพร ชุมพร</string>
    <string name="HatChaoMaiNationalPark_title">ตรัง</string>
    <string name="HatChaoMaiNationalPark_snippet">อุทยานแห่งชาติหาดเจ้าไหมอุทยานแห่งชาติหาดเจ้าไหม อำเภอ สิเกา ตรัง</string>
    <string name="KhaoNanNationalPark_title">นครศรีธรรมราช</string>
    <string name="KhaoNanNationalPark_snippet">อุทยานแห่งชาติเขานันตำบล ตลิ่งชัน อำเภอ ท่าศาลา นครศรีธรรมราช</string>
    <string name="KhaoLuangNaionalPark_title">นครศรีธรรมราช</string>
    <string name="KhaoLuangNaionalPark_snippet">อุทยานแห่งชาติเขาหลวง ตำบล กำโลน อำเภอ ลานสกา นครศรีธรรมราช</string>
    <string name="NamTokYongNationalPark_title">นครศรีธรรมราช</string>
    <string name="NamTokYongNationalPark_snippet">อุทยานแห่งชาติน้ำตกโยง ตำบล ถ้ำใหญ่ อำเภอ ทุ่งสง นครศรีธรรมราช</string>
    <string name="NamtokSiKhitNationalPark_title">นครศรีธรรมราช</string>
    <string name="NamtokSiKhitNationalPark_snippet">อุทยานแห่งชาติน้ำตกสี่ขีด อำเภอ กาญจนดิษฐ์ นครศรีธรรมราช</string>
    <string name="HatKhanomMuKoThaleTaiNationPark_title">นครศรีธรรมราช</string>
    <string name="HatKhanomMuKoThaleTaiNationPark_snippet">อุทยานแห่งชาติหาดขนอม-หมู่เกาะทะเลใต้ ตำบล ขนอม อำเภอ ขนอม นครศรีธรรมราช</string>
    
    <string name="general">อุทยานแห่งชาติในประเทศไทยบางแห่งเท่านั้นที่มีบ้านพักบริการ 
        ส่วนใหญ่จะมีที่กางเต็นท์พร้อมห้องสุขาและห้องอาบน้ำ บางแห่งมีร้านค้าร้านอาหาร บางแห่งยังอยู่ในระหว่างการจัดตั้งหรือปรับปรุง
         จึงอาจไม่มีสิ่งอำนวยความสะดวกใดๆ เลย ดังนั้นก่อนการเดินทางไป ท่องเที่ยวควรศึกษาข้อมูลของแต่ละอุทยานแห่งชาติให้ดี
          สำรองที่พักไม่ว่าจะเป็นบ้านพัก ค่ายพัก หรือพักแรมโดยเต็นท์ รวมทั้งกำหนดจุดหมายของการเดินทางไปท่องเที่ยวให้ชัดเจน
           เพื่อเตรียมสภาพร่างกายและอุปกรณ์การเดินทางให้ถูกต้อง </string>
           
    <string name="food">อุทยานแห่งชาติส่วนใหญ่มีร้านอาหารให้บริการ
         ผู้ที่ไม่นิยมการปรุงอาหารรับประทางเอง
          ก็สามารถฝากท้องไว้กับร้านอาหารในอุทยานแห่งชาติได้
           ส่วนบางอุทยานแห่งชาติที่ไม่มีร้านอาหาร
            นักท่องเที่ยวต้องเตรียมตัวสำหรับการทำอาหารเอง
             ซึ่งมิใช่เรื่องยาก อุปกรณ์ที่ต้องนำไป เช่น หม้อ กะทะ มีด เขียง จาน ช้อนส้อม ฯลฯ
              ที่สำคัญคือเตาแก๊สปิกนิก หรือเตาอั้งโล่พร้อมถ่าน 
              เพราะในเขตอุทยานแห่งชาติไม่อนุญาตให้ก่อไฟโดยใช้ฟืน
               ส่วนวัตถุดิบพวกอาหารสดอาหารแห้งสามารถหาซื้อก่อนที่จะเดินทางเข้าอุทยานแห่งชาติได้
                อย่างไรก็ตามควรติดต่อสอบถามกับอุทยานแห่งชาติว่ามีร้านอาหารบริการหรือไม่
                 และเปิดปิดเวลาเท่าไร บางแห่งแม้จะไม่มีร้านอาหาร 
                 แต่สามารถติดต่อให้แม่บ้านของอุทยานแห่งชาติช่วยจัดทำอาหารให้ได้ตามราคาที่ตกลงกัน</string>
                 
   <string name="weather"> 
    อุทยานแห่งชาติแต่ละแห่งมีฤดูกาลท่องเที่ยวแตกต่างกัน
     บางแห่งไปเที่ยวช่วงฤดูหนาวจะสวยที่สุด บางแห่งไปเที่ยวช่วงฤดูร้อนสวยที่สุด
      ผู้สนใจจึงควรหาข้อมูลก่อนออกเดินทาง โดยเฉพาะอุทยานแห่งชาติทางทะเลที่
      เป็นหมู่เกาะกลางทะเลจะมีฤดูกาลท่องเที่ยวจำกัด เนื่องจากติดหน้าลมมรสุมในฤดูต่าง ๆ
       อุทยานแห่งชาติทางทะเลฝั่งอ่าวไทยกับฝั่งอันดามัน มีฤดูการท่องเที่ยวแตกต่างกัน
        หากไปผิดฤดู ก็ไม่สามารถหาเรือหรือเดินทางไปถึงอุทยานแห่งชาติได้
         สำหรับอุทยานแห่งชาติทางบก บางแห่งปิดไม่ให้ท่องเที่ยวในบางช่วงฤดูกาล
          เช่นที่ยอดดอยภูกระดึงของอุทยานแห่งชาติภูกระดึง แต่ส่วนใหญ่จะเปิดตลอดทั้งปี
           มีเพียงเรื่องการเดินทางเท่านั้น ที่อาจเป็นอุปสรรค โดยเฉพาะช่วงฤดูฝน
            เส้นทางเข้าอุทยานแห่งชาติบางแห่งอาจยากลำบากและทุรกันดาร ต้องอาศัยรถที่มีกำลังขับเคลื่อนสูง
             นอกจากนี้ในช่วงฤดูฝน ถ้ำและน้ำตกบางแห่งอาจไม่ปลอดภัยสำหรับการท่องเที่ยว
              เพราะมีน้ำไหลท่วมภายในถ้ำหรือน้ำป่าไหลหลากรุนแรงจนไม่เหมาะแก่การเล่นน้ำในบริเวณน้ำตก
              </string>
              
    <string name="uniform"> 
   สำหรับการไปเที่ยวอุทยานแห่งชาติที่เป็นป่าเขา 
   ควรใช้เสื้อผ้าสีเรียบ ๆ ที่กลมกลืนกับธรรมชาติ
    เช่น สีเทา สีน้ำเงิน สีเขียว สีน้ำตาล เป็นต้น
     เพราะหากเดินในเส้นทางศึกษาธรรมชาติและ
     จะช่วยให้มีโอกาสพบเห็นสัตว์ป่ามากขึ้น
      การสวมเสื้อแขนยาวและกางเกงขายาว
      จะช่วงป้องกันยุงและแมลงกัดต่อย รองเท้า
      ควรเป็นร้องเท้าหุ้มส้น อุทยานแห่งชาติ
      บางแห่งมีทากชุกชุม การสวมถุงเท้ากัน
      ทากจะช่วยให้ทากไม่สามารถกัดบริเวณเท้าของเราได้
  (แต่มันอาจไต่ไปกัดส่วนอื่น)นอกจากนี้ก็ควรมีหมวกไว้สวมกันแดด
   หนาม หรือแมลง สำหรับการไปเที่ยวอุทยานแห่งชาติทางทะเลแต่งกาย
   ด้วยชุดลำลองโปร่งสบาย อย่าลืมหมวกกันแดด ครีมกันแดด และแว่นกันแดด
    </string>
    
     <string name="animal"> 
    เตรียมตัวเตรียมใจพบกับแมลงนานาชนิดด้วย
     บางชนิดก็เพียงก่อให้เกิดความรำคาญโดยมักมาตอมเหงื่อตามร่างกาย
      แต่บางชนิดก็สามารถกัดต่อยให้เจ็บปวดได้ เช่น ผึ้ง ต่อ แตน
       บ้างก็ทำให้เกิดโรคที่เป็นอันตรายถึงชีวิต เช่น ยุงก้นปล่อง
        สัตว์เล็กๆ อื่นๆ นอกจากแมลงก็มีตะขาบและแมงป่อง 
        สองพวกนี้มีพิษร้ายกาจสร้างความเจ็บปวดมาก
         ส่วนทากที่ดูน่าขยะแขยง ความจริงไม่ก่ออันตรายแก่เรามากนัก 
         เพราะเมื่อมันกินเลือดอิ่มแล้วก็จะจากไปโดยทิ้งรอยแผลที่เลือดหยุดช้าไว้ให้ดูต่างหน้า
          สิ่งที่ร้ายกว่าทากคือเห็บป่า ซึ่งจะเกาะกินเลือดเราไปนานตราบที่เรายังไม่รู้ว่ามันเกาะเราอยู่
           วิธีป้องกันสัตว์เล็กๆ เหล่านี้คือการแต่งกายให้รัดกุม เช่น สวมเสื้อแขนยาว ร้องเท้าหุ้มส้น เป็นต้น
            </string>
   <string name="other">           
 ไม่ควรส่งเสียงดัง หรือสร้างคามเดือดร้อนรำคาญให้แก่สัตว์ป่าและนักท่องเที่ยว ทุกคนมีสิทธิเท่าเทียมกันในการแสวงหาความสงบสุขในอุทยานแห่งชาติ
โปรดอย่าขีดเขียนในที่ต่าง ๆ เพราะนอกจากจะก่อให้เกิดทัศนอุจาดแล้ว ยังเป็นการประจานนิสัยของผู้เขียนได้อย่างดี
ห้ามเก็บพืช ดอกไม้ หิน จับสัตว์ และสิ่งต่าง ๆ ออกจากอุทยานแห่งชาติเพราะทั้งหมดล้วนประกอบกันขึ้นเป็นธรรมชาติในอุทยานแห่งชาติซึ่งทุกคนมีสิทธิเท่าเทียมกันในการชื่นชม
ทิ้งขยะในถังขยะที่ทางอุทยานแห่งชาติจัดเตรียมไว้ และจะดียิ่งขึ้นถ้าช่วยกันเก็บขยะที่พบเห็นตามสถานที่ หรือเส้นทางท่องเที่ยวในอุทยานแห่งชาติเท่าที่ทำได้
 </string>
    
</resources>
